---
title-first: Votre
title-last: entreprise
order: 1
short_description: La crise écologique actuelle est facteur de risques pour les entreprises. Nous vous proposons de mieux les comprendre pour les anticiper et en faire des opportunités.

---
## La transition écologique : une question clé pour les entreprises

La crise actuelle est systémique, et concerne tout un ensemble de thématiques, écologique et climatique, bien sûr, mais aussi énergétique, économique, sociale et (géo)politique. Elle redessine radicalement l’horizon de l’action des entreprises, et se traduit par des facteurs de risque extrêmement puissants. Face à cela, la responsabilité d’une organisation est de contribuer à l’atténuation des mutations en cours, et d’anticiper des conditions d’activité en changement très rapide. Ce sont là des conditions de sa pérennité. La transition écologique est un sujet pour les entreprises.

Notre volonté est de proposer à toute entreprise qui le souhaite une offre de conseil et de formation qui contribue à ce qu’elle se pose la question de sa propre transition, à travers trois critères : sobriété dans l’usage de ses ressources, limitation de ses impacts négatifs sur les écosystèmes, résilience globale de son organisation. Cela l’amènera à prendre en compte des facteurs de risque de moyen terme par la mise en place de stratégies gagnantes à court terme. En effet, tout l’enjeu est de transformer cette responsabilité étendue en facteur de différenciation, de limitation des coûts cachés et d’implication des équipes.

La transition écologique implique la nécessité de ressouder des collectifs à même de prendre des engagements forts. Notre approche consiste donc à reposer à l’entreprise et aux équipes qui la composent la question du sens de leur action : pour quoi agir ensemble ? Cette question élucidée, il devient alors possible de se projeter dans l’avenir de manière collective et responsable. Nous mettons donc l’accent sur l’implication des collaborateurs et des parties prenantes, seule à même de garantir un niveau d’ambition suffisant et une capacité collective à la mettre en oeuvre.

La transition écologique invite donc à des chemins de transformation globale et multi-dimensionnelle des entreprises. Notre métier est de vous aider à les percevoir et les mettre en œuvre, par une offre de formation et de conseil adaptée, que voici :

### Séminaire de formation “Initier sa transition écologique”

Nous proposons un séminaire de formation d’une journée, intitulé “Initier sa transition écologique”, s’adressant aux dirigeants d’entreprises, auxquels peuvent s’adjoindre quelques collaborateurs de terrain. Par une animation ouverte et participative, les participants se voient proposer le cheminement suivant :
- Qu’est-ce que je sais de la crise systémique en cours ?
- Comment cela vient questionner qui je suis et ce que je fais ?
- Quel impact cela peut-il avoir sur mon entreprise, sa mission et ses activités ?
- Quelles opportunités d’action je vois dans mon entreprise sur ces questions ?
- Comment les transformer en avantages et en levier de performance ?

N’hésitez pas à revenir vers nous pour toute demande de personnalisation.

### Prestation de conseil “Opérer sa transition écologique”

Notre offre de conseil a pour but de vous faire amorcer un processus de transition de votre propre entreprise. Nous sommes alors à la fois animateurs, facilitateurs et experts. Nous accompagnons votre équipe dans sa réflexion selon un cadre balisé, veillant toujours à ce que l’expression des problèmes et le design des solutions ne soient jamais imposés de l’extérieur. La démarche est donc à la fois itérative et participative, se faisant dans le dialogue et la coconstruction.

Le cheminement proposé peut inclure les étapes suivantes :
- Reformulation des valeurs et de la mission de votre entreprise.
- Analyse des facteurs de risque exogènes liés à la crise systémique en cours.
- Reprise du modèle économique de l’entreprise à la lueur des vulnérabilités repérées précédemment.
- Analyse des impacts potentiels sur la chaîne de valeur.
- Repérage des opportunités de verdissement des process.
- Réflexion prospective sur les développements de l’entreprise à moyen terme.
- Amorce d’une mise en cohérence de l’écosystème d’affaires.

Nous sommes à votre disposition pour adapter ce type de prestations à vos propres besoins et problématiques.
